鄰近天空之鏡打卡熱點

2018年12月28日

鄰近天空之鏡打卡熱點

玻利維亞「火車墳場」每年吸引數以萬計旅客參觀。互聯網

【本報訊】玻利維亞烏尤尼鹽湖的藍天白地有「天空之鏡」美譽，位於鹽湖邊緣的「火車墳場」亦是另一奇景，逾百廢棄蒸汽火車陳列曠野之中，恍如露天火車博物館，每年吸引數以萬計旅客參觀，是拍照「打卡」熱點。

相關新聞：拍照失平衡墮地教大導師遊南美 魂斷火車墳場

廢棄火車見證礦業式微

位於烏尤尼市區三公里外的「火車墳場」（Cementerio de Trenes），見證了南美洲歷史發展的蒼涼一頁。玻利維亞的礦業曾經盛極一時，出產白銀和錫等。當地在1888年已開始修建鐵路，以運輸礦產到港口，但經不斷開採令礦藏枯竭，到1940年代礦業式微，再無用途的火車便被遺棄在高原荒漠之中，任由歲月侵蝕。

「火車墳場」內有逾百輛蒸汽機車頭及車廂，大部份是英國製的蒸汽火車，不少只剩下殘破的外殼，成為獨特的風景，網上可搜尋到大量旅客的拍照留影。

■記者麥志榮

上一則
上一則
拍照失平衡墮地 教大導師遊南美魂斷火車墳場

下一則
下一則
「中國人」身份認同 傘後新低

我跳高冠軍黎架麻